支爆了 招商銀行崩盤暴跌9%

A U.S. judge has found three large Chinese banks in contempt for refusing to comply with subpoenas in an investigation into North Korean sanctions violations. The order triggers for the first time a provision that could cut off one of China’s largest banks from the U.S. financial system at the demand of the U.S. attorney general or treasury secretary.

The three banks are not identified, but details in court rulings align with a 2017 civil forfeiture action in which the Justice Department alleged that China’s state-owned Bank of Communications, China Merchants Bank and Shanghai Pudong Development Bank worked with a Hong Kong front company accused of laundering more than $100 million for North Korea’s sanctioned, state-run Foreign Trade Bank.